Тип `Cubux.Target`
==================

Объект со следующими полями:

Поле                                      | Тип                     | По умолчанию               | Описание
----------------------------------------- | ----------------------- | -------------------------- | --------
PK AI **`id`**                            | целое                   | —                          | ID
`accumulated_amount`                      | дробное                 | _(только чтение)_          | Накопленая сумма
`amount`                                  | дробное                 | **Обязательно**            | Общая сумма
`completed`                               | boolean                 | _(только чтение)_          | Завершена ли цель
`currency_code`                           | строка                  | _(только чтение)_          | Код валюты (см [валюты][])
`finish_date`                             | дата `yyyy-mm-dd`, NULL | _(только чтение)_          | Дата фактического завершения
`finish_forecast`                         | интервал времени, NULL  | _(только чтение)_          | см. [ISO 8601][]
`finish_forecast_date`                    | дата `yyyy-mm-dd`, NULL | _(только чтение)_          | Прогнозируемая дата завершения
`from_account_id`                         | целое                   | **Обязательно** \*1)       | ID счёта списания (см [счета][])
`from_account_local_id` _(только запись)_ | строка                  | **Обязательно** \*1)       | Локальный ID счёта списания
`image`                                   | строка, NULL            | _(только чтение)_          | Ссылка на изображения
`image_content`         _(только запись)_ | строка, NULL            | _(нет)_, _(только запись)_ | Тело изображения в BASE64
`name`                                    | строка                  | **Обязательно**            | Название
`pay_amount`                              | дробное                 | **Обязательно**            | Сумма автоматического списания
`pay_interval`                            | строка \*3)             | _(пустая строка)_          | Интервал автоматического списания (см [`Cubux.TargetPayInterval`][Cubux.TargetPayInterval])
`pay_since_date`                          | дата `yyyy-mm-dd`       | **Обязательно**            | Дата начала отсчета для автоматического списания
`to_account_id`                           | целое, NULL             | _(только чтение)_ \*2)     | ID счёта зачисления (см [счета][])
`use_reserve`                             | boolean                 | _(только чтение)_          | Использовать ли резерв вместо перевода на другой счет

**1)**, **2)** В API синхронизации необходимо использовать либо глобальный
ID, если целевая запись уже есть на сервере, либо локальный ID для ссылки
на новую запись, которая создаётся в этом же сеансе.

**3)** В API синхронизации список доступных интервалов отдаётся в
[контексте глобальных данных][sync-context-global].
Для online API список интервалов таков:

*   `w` - неделя
*   `m` - месяц
*   `q` - квартал

Списание в пользу цели может проходить либо с помощью перевода со счета
`from_account_id` на счет `to_account_id` (`use_reserve` есть FALSE), либо
путем резервирования сумма на исходном счете `from_account_id`
(`use_reserve` есть TRUE, `to_account_id` есть NULL).

Списание может быть как ручным (`pay_interval` есть пустая строка), либо с
заданой периодичностью, отсчитывая от даты `pay_since_date` включительно.
При автоматическом списании `finish_forecast` содержит приблизительный срок
завершения.

При достижении накопленой суммы (`accumulated_amount` == `amount`) цель
становится завершенной (`completed` есть TRUE, `finish_date` содержит дату
завершения).

**При создании** новой цели могут быть _инициализированы_ следующие поля:

Поле            | Тип     | По умолчанию
--------------- | ------- | ------------------
`currency_code` | строка  | _(валюта команды)_
`use_reserve`   | boolean | TRUE

Также принимаются дополнительные поля:

Поле               | Тип    | По умолчанию        | Описание
------------------ | ------ | ------------------- | -----------------
`to_account_title` | строка | `Цель "<название>"` | Название целевого счёта при `use_reserve` = FALSE (см [счета][])



[ISO 8601]: https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_8601#Durations
[Cubux.TargetPayInterval]: target-pay-interval.md
[sync-context-global]: ../sync/global.md
[валюты]: ../public/currency.md
[счета]: ../team/account.md
